Hendrik Olli tulli ette ja kaebas: mööda läinud Neljapääwal olla kaebaja Tarru Mats Ruubelil, kelle teenistuses kaebaja olli- üttelnud, et linad olla niisked ja ei ole neid woimalik kolkida. Sepeale hakkanud Mats Rubel kaebajad soimama nende sõnadega "Sina Kurat, lamba puts ja sia perse tohid seda ütelda, et linad niisked  ehk sitked on, kasi wälja ja minema," Peale selle olla Rubel kaebajad weel tensikuga  ni kangeste löönud, et kaebaja lina masina selga maha kukkund ja kui kaebaja uksest wälja tahtnud minna, olla Rubel weel jalaga ni raskeste löönud, et kaebaja kõhuli ukse peale maha kukkunnd. Niisuguse sõimamise, peksmise ja teenistusest ära aiamise pärast ei woida kaebaja mitte rahul olla, waid nõuda, et Ruubel nisuguse roppuse eest kange trahwi alla saaks wõetud ja teda sunnitud sel järgil kuida kaebajad teenistusest ärra aiab kaebajal 50 Rb kahju tasumist maksa.
Mats Ruubel wastas kaebduse peale, Ta ei ole mitte Hendrik Olli sõimanud ega löönud, waid teda kül kui Olli käsul wastu pannud ütteldes, kes kurrat sinnu tööd jõuab ära teha - uksest käskinud wälja minna ja teda teenistusest ära aianud. Üle pea olla Olli nenda laisk, et ta midagid tööd ei wiitsi teha, waid ilma aegu sööb ja ka weel söögi üle kaebatud laimab. Üleüldse et Olli sugugi oma kohust ei täida ja weel et ta kaebatud warastada püab - olla kaebatu Olli teenistusest ära käskinud minna.
Jaak Sirkel tunnistas: ta ei ole mitte näinud, et Rubel Ollid sõimanud ehk löönud, vaid teda kül uksest wälja aianud, kui Olli kropus läinud ja käsul wastu pannud. Üleüldse olla nenda käsul wastu paneja, et ta kuus tunni aega hiljem tööse tuleb, kui teised töösse hakkawad, ja se läbi peremehe käsku suggugi ei täida. Oma sõnade poolest olla mõlemad wastastikku teine teise wastu kroppud ollnud.
Jaan Ruus, kes 16 aastat wana ja ilma lugematta, tunnistas Hendrik Olli olla kropp olnud üteldes Kurat ei sa nüd linu ka kolki, nad on sitked. Kui peremees nüüd se peale sinna tulnud ja teda käskinud töösse hakkata, olla Olli käsul wastu pannud ja seda mitte täitnud, mispeale Ruubel teda käskinud wälja kasida.Löömisest ei tea ta midagid, kül olla Ruubel Ollid kül wälja lütkanud, kelle läbi Olli midagid wiga ei saanud.
Els Mees tunnistas, Hendrik Olli olla Perremehe kässul alati wastu pannud ja mitte õigel aial töösse tulnud ja ka weel peremehe söögi üle laimamist tõstnud, kellega keik teised pere liikmed rahul olnnd. Linad, kelle üle tülli tulnnd ja Hendrik Olli neid niiskeks laitnud, ei ole mitte niisked olnud, waid ni kuiwad, kuidas nad ial peawad olema. Üleüldse tunnistas tunnistaja niisamma kui Jaak Sirkel ja Jaan Ruus.
Kui kohtu käiatel midagi enam ette tua ei olnnd siis sai tehtud 
Otsuseks: et tunnistajate wälja ütlemise põhjusel Hendrik Olli peremehe käsul wastu pannud, saab ta 48 tunniks wangi heidetud ja peab kuni Jürri pääwani oma teenistuse jääma, kus ta peremehe käsku ilma wastu rääkimatta peab täitma oma kontrahti järele. Ja kui ta peremehe käsul weel wastu paneb on peremehel Mats Rubelil se õigus teda seda maid teenistusest lahti lasta. Oma kaebdusega laimamise ehk sõimamise ja peksmise pärast jääb Olli puuduliku tunnistuse pärast rahule noomitud.
Otsus sai kuulutud.
Jaak Raegson [allkiri]
Jan Mõrd XXX
